死後，我成為掌權人間財運既財神

夜不眠，家不歸，一個人徹夜不回家既原因有好多，但總捨黎講分兩大類。

一種係貪玩，另一種就係窮啊，DLGH。

所謂一分耕耘一分收穫，如果你努力，又點會窮呢?

望住訓街既露宿者，睡眼惺忪既保安，大汗淋漓既地盤佬，衣衫不整既低級打工仔，佢地都有個共通點。

就係對社會冇咩價值。

呢班人無好好努力，所以窮係應份，仲奢想可以天降橫財?

冷靜d照下塊鏡，如果世界上人人都心想事成就會天下大亂，仲要有一大堆窮人幫班有錢人鋪路。

Lm

【阿成，呢個財神位唔易做架，自己執生啦。】上一任財神笑笑口搭住我膊頭。

【易做，就唔使搵我做啦，叫哮天犬做咪得。】

【做財神，最緊要係體察民間疾苦，了解社會發生咩事，咁你就可以為每個人既既定命運之中，掙取最大權益。】上一任財神漸漸收起笑容。

【做好事，努力讀書咪有錢，做壞事，唔比心機讀書咪窮囉，呢個定律呢架嘛。】我語帶不屑。

【老老實實，自從1990年代起，人間既付出同努力開始唔成正比，依家可以話係失衡狀態。】上一任財神環顧四周，對住我耳仔竊竊私語。

【唔成正比?姐係咩意思。】

【簡單d黎講，我做財神果幾十年都搞唔掂人間各種問題，我都係拖字訣頂住先。凡間班友忍耐力咁高，我咪得過且過先。】

香港人忍耐力係世界第一早已聞名於世，今日聽埋上任財神既分析，更加佩服呢班香港人。

【你條仆街唔驚比人秋後算帳?】

【驚架，不過都係算你帳姐，依家財神係你，凡間出事就係你辦事不力。】

【咁你咪好著數，官又照升，d蘇州屎就留哂比我?】

【我都係學凡間果個強國官員，在任做靚盤數，升職後就拍拍籮友走，所以咪話我唔提醒你，得閒落凡間體驗下民情，就知道唔易做。】

上任財神坐上天庭既馬車，朝住新工作地點出發。

而我作為新上任既財神，當然要落去民間感受下人民對我既愛戴。

【財神爺啊財神爺，呢到d金銀衣紙仲有元寶蠟燭都係最上乘，我特登買黎孝敬你。我仲帶埋班兄弟黎探你，保證財神廟日日都人丁興旺，你都要保佑我生意興隆。】

係我面前既係一班穿金戴銀既中年男人，佢地每個人都誠心向我跪拜，一睇就知係我長期忠實支持者。我又點可以置佢地於不顧?

拎番佢地d file出黎，帶頭既叫大爛財，從事貸款服務，專門幫人度過難關，大部份比佢幫過既人都從此冇哂金錢上既煩惱。

就咁睇份report，都知道阿財係一個好人，作為財神一定要秉持善有善報既原則。

我決定比阿財中一次六合彩三獎。

【財神爺顯靈啊!佢對住我笑啊!】阿財指著我，好興奮咁大叫。

阿財冇睇錯，我的確對佢笑左一笑，如果人間多d佢呢種人，咁世界會美妙好多。

【財神爺......財神爺......你做下好心......】遠處有把女人聲傳入我既耳。

我細心觀察，鎖定聲音既來源係一個五十歲既清潔姐姐。

清潔姐姐一路拎住掃把，周不時望住我，又周不時唸唸有詞。

【財神爺財神爺，求下你做好心，等我地可以快d上樓，唔使再住劏房。】清潔姐姐既聲線係細到自己講完自己都未必聽到。

住劏房?香港地咁多樓咁多地，又有錢屋又有居屋仲有共享房屋，而且公營房屋仲要提高到七成，竟然仲有人冇屋住?

d阿姐真係唔等得，小小忍耐力都冇。

睇番清潔姐姐既file,發現佢係單親媽媽，老公五年前死左，依家帶住一個十歲大既女，勉強過到生活。

上一任財神既評語都唔錯，話明佢地兩母子可以勉強過生活姐係冇迫切需要。

一個正皮一個支持

跳得咁快既

爛尾

唔會啦

作為新上任既財神，點都要聽下民間既訴求，我決定化身凡人，打探清潔阿姐既情況。

我幫自己設計左套西裝，摒棄平時著開既官服，貼近民間崇洋既心態。

【阿姐，你又黎求財神爺啊?】

清潔阿姐一面詫異地望住我，隨即右移幾步，同我保持距離。

【姐姐，我冇惡意。你見我西裝筆直，官仔骨骨，一睇就知係斯文人。】我顯示燦爛既笑容。

【政府d官夠西裝筆直，官仔骨骨啦，但佢地係好人咩?咪又係衣冠禽獸!】阿姐滿口不屑。

我望一望自己，心中產生一絲不悅。

佢點可以將我同果班來世好可能進入畜生道無限輪迴既人作比較?

但唔緊要，不知者不罪。

【阿姐，做咩咁好火啊?】

【我唔好火，我有火既就唔會拜財神爺，而係去自焚。】

【有咩原因令你求財神爺?唔夠錢使?定係想有更多錢使?】

【我只係想住公屋!唔使再捱貴租。】阿姐一面無奈。

【咁你有冇申請公屋?理論上3年就可以上樓。】

根據政府官方文件，公屋輪侯時間係3年。

【3年?3年又3年，6年都黎緊，依然仲要等。講窮我又唔夠大陸一家四口落黎香港咁窮。講無恥，我又唔想伸大隻手問政府拎錢。】阿姐繼續掃地，不時左右張望。

【咁會唔會因為你唔夠窮?】

【窮唔窮，從來都冇一個定義，但我只係想改善阿女既生活環境，唔使迫迫埋埋住係劏房，嘈到阿女溫唔到書。】

【早午餐食一個面包，夜晚食街市唔要既菜，平時無哂娛樂都可以忍，我唔貪心!我只係想要一個真正既家，而唔係一間幾十呎既房仔。】阿姐講講下流左幾滴眼淚。

我諗番起上一任財神留低既文件，睇黎佢真係隱瞞唔小野。

【放心，我會幫你達成願望。】我收起笑容，一面認真咁講。

【連特首都幫我唔到，你又點幫到我?除非你係財神爺啦。】阿姐揶揄道。

阿姐，你今次發達啦!有財神爺下凡幫你。

【可能我真係呢。】

【就算係又點?你幫得哂咁多人咩?】阿姐望一望我，冷笑一聲。

我靜左幾秒，完全反應唔切。

的而且確，我唔能夠幫到所有人，但起碼幫得一個得一個。

勿以善小而不為，勿以惡小而為之。

【最起碼幫到你。】

推